兩年前連登有個人講得好中 分化注意

反省香港：黑澤明七武士探知 作者:阿華

看後感
香港人=農民 只會向外界表露出可憐之處 但當有個人利益時,獻出東西 例如不願花更多時間成本去搭巴士 黃色經濟圈. 認為有武士就足夠擊敗強盗 認為武士會強搶民女=捉鬼
外國同勇武=7武士 一心為農民好 只有三餐白飯都願意幫助農民 希望擊敗強盗為目標 但最後付出大量代價.
農民扮演的武士=醒覺並有決心的香港人 知道農民有資源並強迫農民拿出資源分享 但現今被屈作五毛或鬥黃因其批鬥人搭港鐵 食吉野家
長老=泛民 有智慧但守舊 提出武士守村 但卻不願改變而死在屋內eg.OMDB
預測以下留言:拉 分化 五毛 yellow nazi 黃衛兵 block
Nazi及紅衛兵可以用武力殺不同意見嘅人 依家淪為用口講下就俾人屌 邊個一言堂啲

push

一年前途的確係咁，有班人想無條件等人幫，做怨婦。
依家大部分人都知道自己嘅無能，但又冇膽去突破，但起碼知道先。